[
    {
        "id": 1337,
        "question": "Muhafaza edilmesi gereken belgelerin düzenli bir şekilde saklandığı yer",
        "letter": "A",
        "answer": "Arşiv, arşiv odası"
    },
    {
        "id": 1700,
        "question": "Canlıların doğma, gelişme, üreme gibi yaşam evrelerini konu edinen bilim dalı",
        "letter": "B",
        "answer": "Biyoloji"
    },
    {
        "id": 159,
        "question": "Kazanmak, cebine indirmek, çalmak",
        "letter": "C",
        "answer": "ceplemek, cukkalamak"
    },
    {
        "id": 1448,
        "question": "İri köpek, çoban köpeği",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çomar"
    },
    {
        "id": 1829,
        "question": "\"DOĞRU\", \"BİÇİMLİ\", \"MUNTAZAM\" ANLAMINA GELEN BİR SÖZCÜK",
        "letter": "D",
        "answer": "Düzgün, Düzenli"
    },
    {
        "id": 1404,
        "question": "Kanunlar yönünden insanlar arasında ayrım bulunmaması durumu",
        "letter": "E",
        "answer": "Eşitlik, eşitlik hakkı"
    },
    {
        "id": 1324,
        "question": "Gemilerde kürek çeken tutsak veya hükümlü kimse",
        "letter": "F",
        "answer": "Forsa"
    },
    {
        "id": 233,
        "question": "Suya batma, boğulma",
        "letter": "G",
        "answer": "gark, gark etme"
    },
    {
        "id": 586,
        "question": "Tek seferde söylenen ses birliği",
        "letter": "H",
        "answer": "Hece, Heceleme, Hecelemek"
    },
    {
        "id": 1605,
        "question": "Birinin iyi niyetini kötüye kullanma",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstismar, istismar etme, istismar etmek"
    },
    {
        "id": 1939,
        "question": "Küp şekere göre daha büyük boyutta özellikle Erzurum yöresine ait şeker türü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kıtlama, Kıtlama Şeker"
    },
    {
        "id": 304,
        "question": "Ara vermeden söylenilen saçma sapan söz dizisi, gevezelik",
        "letter": "L",
        "answer": "laklak, lakırdı"
    },
    {
        "id": 1748,
        "question": "Başkalarının hatalarını hoşgörüyle karşılama erdemi",
        "letter": "M",
        "answer": "Müsamaha, müsamaha gösterme, müsamaha göstermek"
    },
    {
        "id": 1111,
        "question": "At nalı yapan demirci",
        "letter": "N",
        "answer": "Nalbant"
    },
    {
        "id": 652,
        "question": "Antik Yunan'da müzisyenlerin konser verdiği basamaklı yer",
        "letter": "O",
        "answer": "Odeon"
    },
    {
        "id": 361,
        "question": "Bir şeyin nitelik veya nicelik bakımından değeri olma durumu",
        "letter": "Ö",
        "answer": "önem"
    },
    {
        "id": 1014,
        "question": "Resim ve fotoğrafta duruş",
        "letter": "P",
        "answer": "poz"
    },
    {
        "id": 1645,
        "question": "Aynı amacı güden kimseler arasındaki çekişme, yarış",
        "letter": "R",
        "answer": "Rekabet"
    },
    {
        "id": 81,
        "question": "Çatal biçiminde, taş atmaya yarayan ilkel alet",
        "letter": "S",
        "answer": "sapan"
    },
    {
        "id": 1685,
        "question": "İsrail para birimi",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şekel"
    },
    {
        "id": 706,
        "question": "Bağırıp çağırarak, alkışlayıp tempo tutarak yapılan destek",
        "letter": "T",
        "answer": "Tezahürat, Tezzahürat"
    },
    {
        "id": 451,
        "question": "Genel, halka açık",
        "letter": "U",
        "answer": "umumi"
    },
    {
        "id": 461,
        "question": "Üretilen yararlı şey",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ürün"
    },
    {
        "id": 770,
        "question": "Durum, tavır, hâl",
        "letter": "V",
        "answer": "Vaziyet"
    },
    {
        "id": 734,
        "question": "Su kıyısında yapılmış büyük, görkemli ev",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yalı"
    },
    {
        "id": 1293,
        "question": "Bir suçu işlediği düşünülen ve hakkında soruşturma devam eden kişi",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zanlı, zanli"
    }
]